罕見！參議員全體至白宮開北韓會議

鉅亨網新聞

〈北韓若生戰事〉罕見！參議員全體至白宮開北韓會議 中國籲穩定其實自打算盤？

2017/04/25 08:50

鉅亨網編譯陳又嘉

美國總統川普、國務卿提勒森 (左) 與國防部長馬提斯 (右) 。(AFP)

《路透社》消息指出，美國參議院資深助理週一 (24 日) 透露，川普 (Donald Trump) 政府高級首長將於週三 (26 日) 罕見在白宮對美國參議院全體，針對北韓局勢舉行簡報會議。

據消息透露，所有 100 位參議員都已被要求前往白宮，參與由國務卿提勒森 (Rex Tillerson) 、國防部長馬提斯 (James Mattis) 、國家情報總監 Dan Coats 及參謀長聯合會議主席 Joseph Dunford 所執行的簡報會議。

儘管美國高級首長得按時至國會，向議員報告外交政策及國家安全事務，但全體參議員至白宮參與簡報會議並不常見，且包括以上四位高級首長亦將共同參與。

美國政府官員針對北韓核武及飛彈測試，還有其對美國及其亞洲盟友的威脅，不斷表露極大憂心。根據白宮表示，川普總統週日 (美東時間 23 日) 與中國領導人習近平通話時，批評北韓「仍然好鬥」，表示北韓的行為是在破壞穩定。

另根據《CNBC》報導，不少政治分析師認為，就雙方通話內容來看，北京顯然就北韓問題傳遞新的訊號，以為了說服美國總統不要採取過於強勢的作為。

Yonsei University 中國研究學者 John Delury 表示，「我們注意到的其中一項關鍵是，北京對川普正進行戰術上的調整。就特定程度上來說，北京是自打算盤，幾乎要讓川普攤牌，並讓美國人認知到他們自已手中握有解鎖問題的鑰匙。」

北韓與中國的貿易至少占該國 3 分之 2 ，也讓北京政府對左右北韓政權具極大影響力。近期有報導指出，中國官方已開始測試金氏政權，包括禁止煤炭進口，以及提高減少石油出口至北韓的可能性。分析師指出，如此行為都將嚴重衝擊北韓的小型經濟體，也展現中國面對該政權的嚴肅態度。

Eurasia Group 亞洲事務負責人 Michael Hirson 認為，中國政府顯然已對北韓失去耐性，「我想中國這麼做，向雙方都有所暗示，對美國是表現出中國已做得更多，顯現中國對處理北韓問題展現的誠意。」

根據中國官方媒體報導，習近平週一 (24 日) 與川普通話時表示，中國反對任何違反聯合國安理會決議的行為，並表示各方都應避免任何情勢的惡化。

也有專家指出，習近平對北韓影響力的發揮事實上正受限，因為他正面臨中國國內政治情勢考量，這位中國領導人盼今年秋季舉行共產黨大會以前，能維持局勢穩定。

另有分析師指出，中國目前就經濟制裁面而言仍是「說得比做得多」。根據中國海關數據，北韓與中國今年頭兩個月的進出口值，與去年同時期相比，實際上大幅增加至近 7.6% 。

小二，碟花生我唔要啦，埋單